疑零招標益中資偷建隔離營 政府拒答貨櫃是否國產二手未消毒

政府未有對外公佈下，偷偷在鯉魚門度假村的露天地方以貨櫃屋擴建隔離營，市民完全不知詳情。《蘋果》昨揭發事件後，食物及衞生局今晚終於回應，僅指目標是增建300個流動單位，但無回答貨櫃是否未經消毒的中國二手貨，無解釋為何會挑選中資集團為承辦商，亦無透露涉及幾多撥款。

《蘋果》昨引述多個消息報道，政府正在鯉魚門度假村擴建臨時隔離營，現時籃球場及單車場已放置約11個白色貨櫃屋，每個貨櫃屋均設門窗，目測面積約有100方呎。據了解，工程承辦商是中資集團中國建築，預計一至兩個月內完工，隔離營將會一邊運作，一邊擴建。有知情人士質疑該批貨櫃屋是中國二手貨櫃，憂慮它們未經專業消毒已直送香港。

《蘋果》最新收到一批相片，顯示中建職員和工人動工前在度假村拍攝大合照，並舉起一幅印有「香港緊急防疫隔離中心項目啟動」的橫額。有中建職員向記者透露，這個項目非常神秘，香港辦公室的職員所知甚少，他亦不知道這批大合照的人當中有幾多是大陸人，「你一方面要起隔離營防疫，一方面又引一批大陸人嚟香港，咁好矛盾啫」。

記者昨日下午向食衞局查詢，局方於今晚回覆。發言人指，政府設立檢疫中心的目的是安排與患者有密切接觸的人士入住，現時共有3個檢疫中心投入運作，包括麥理浩夫人度假村、鯉魚門公園度假村及保良局賽馬會北潭涌度假營，合共提供97個單位，但截至今天中午12時，已使用70單位。發言人稱，由於有迫切需要增加檢疫設施，所以政府全速準備在3個現有檢疫中心以及西貢戶外康樂中心，以組合屋形式增建合共約300個流動單位，第一批約100個單位最快可望於3月中投入使用。

發言人強調，政府在選址時，已詳細考慮設施是否符合檢疫中心的要求，包括位置、整體設施及基建、環境及對附近居民可能造成的影響等。不過，局方並無回應相關貨櫃的來源地，亦無說明是否未經消毒的二手貨。記者翻查政府物流署資料，未見有相關工程的招標公告，但局方拒絕回應選擇中建的原因和準則，亦沒有透露將會向中建支付多少工程費。

唔答已經答左

無人講

死仆街政府

想睇港豬一齊仆街好耐 你班仆街港豬繼續奶共啦 等死

救樓主老母

而家呢個正苦已經壞到入芯, 呢單野完全cls, dllm

引大陸人嚟香港

特衰政府起得咁多貨櫃屋, 重要3月中投入使用, 即係話佢跟本預左會有大爆發 ...
點解咁都唔肯封關?! 減細爆發既規模?!

。。。。
咁即係一早預香港會爆

聽日去炸解放軍軍營

chs

想殺哂香港人根本

班支那狗係由貨櫃度偷渡落黎？

無招標直接搵

想香港人死清光

乜撚都唔跟程序

點解哩個政府做咩都唔見得光咁？

事先對外講明急事利申唔tender又唔得？
以理服人唔得？定自知無理？定因為講得大話多依家有理都無人服？

Push